重傷者錄完口供始獲醫

重傷者錄完口供始獲醫

8.11示威遭警方暴力清場，一名男子被捕時血流披面。

【本報訊】警方濫暴市民後，疑肆意向他們施虐，更阻延傷者救治。國際特赦組織揭發，有被捕人士傷勢嚴重至骨折，警方亦故意要求他們先錄口供，才可送院，有被捕人士因此延遲十小時醫治。即使被捕人士成功送院，警員亦拒絕讓他們與醫護人員獨處，令被捕人士不敢告訴醫生曾經遭警察毆打，以免遭到報復。

相關新聞：倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》

阻獨處防向醫護篤灰

組織表示，被捕人士若提出就醫，警方一般會告訴他們需先記錄指紋、影相及錄口供，企圖令被捕人士在沒有律師陪同下錄取口供。而由被捕人士提出就醫要求至送院，一般需要五至十小時。

一名被捕人士表示，他在被捕後遭數名警員拖過人行路，其中一名警員更用警棍毆打他，令他面部和背部受傷流血。當他提出求診時，警方要求他先錄取口供，而且拒絕為他擦掉血迹。約七至八小時後，該被捕人士始獲安排送院，終要留醫一星期。

最令組織震驚的個案是，一名男子上月被捕期間手臂多處骨折，他立即要求到醫院，但警方只將他帶到拘留所，並且將他雙手綁在身後，令他疼痛不已。被捕人告知警方手臂多處骨折，但對方無動於衷。五小時後，被捕人才可送院。兩名醫護人員表示，該名被捕人士傷勢罕見，只有遭受嚴重和強烈的毆打才有可能造成。

當被捕人士送院後，警方又拒絕讓他們與醫護人員獨處，為怕遭到報復，他們只好向醫生訛稱傷勢是跌倒造成，而非被警察毆打。

被捕人士是否必須先到警署才可送院？組織表示，有小量個案顯示，警方會先安排受傷的被捕人士求診，證明警方純粹按個人意願辦事，並訴諸暴力。

國際特赦組織警告，若警方以錄口供為由而拒絕傷者或病人接受適當的醫療護理，可以構成酷刑或其他形式的虐待。

■記者張雅婷

上一則
上一則
被捕12小時才能見律師

下一則
下一則
全澳門裝天眼 人臉辨識監控

倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》
助卿：港人抗爭因中共違聯合聲明
傷者十變七疑團未解 消防拒索8.31片
「400米月台騰嚟騰去易點錯數」
3職員揭紀錄被改 處方認捉鬼
延誤救援 因「搵警方指揮困難」
高院命港鐵安全保管太子、荔枝角站CCTV
報告：85%被捕者受虐送院
隨機拘押途人 亂放催淚彈
被捕12小時才能見律師
全澳門裝天眼 人臉辨識監控
六受害人望籌千萬控暴警
肺癌「老吳」8.4護青年遭警圍毆
陳淑莊：遭裸搜女子去信警方促刑事調查
689干政 斥楊潤雄姑息養奸
林鄭與民對話接受申請 禁帶雨傘頭盔
民建聯稱地建會撐收地 被轟扯貓尾
「守護孩子」社工被拒入境澳門
西環集中營：梁振英倒米 為京埋地雷
撤向警申請 藍絲明清牆
街坊稱看直播 事後再重建
惡漢阻跳閘 沙田、深水埗爆衝突
明屯門「行街」斷「大媽產業鏈」
突低頭 何君堯停愛駒出賽
曾與警理論 護士診所被刑毀
起底網放回鄉卡照片 疑公安洩密
官頒令禁披露《蘋果》員工個人資料
大媽批鬥醫護 促梁智仁「斬咗佢」
教區反對彌撒後唱《榮光》
逾500人築「科大之路」
港超青年軍涉毀何君堯議辦
警掌調查權力 死因庭被動
彭楚盈離奇亡 拖足六年才開庭
司機裁非法被殺 涉案警未被控
自由之夏
美國會開快車審議人權法下月可通過

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

一齊去Twitter將 #929globalantichinazimarch
推上熱門
推到929全世界所有人都一齊standwithHK